美股認真討論區 DCCXXVIII

開定...繼續討論...

Trello 開左Public美股認真討論區 board，慢慢搬野上去。

開左個美股認真討論區（全民編輯留言區），巴打可以加野上去，周末有空會整理

記得用假名

記得要加左下面條link member先可以留言

P巴貼紙登報

開市前要唱國歌

飯錢靠晒連登仔契媽

美股入門資料請參考下面本區FB link

連登舊經濟指數/奢侈品指數上線啦
連登支概指數/本土指數上線啦
連登小/大型活躍股票平均指數上線啦

唔該石室遺錄巴打

特別整理出2020年開盤至3/20，美股及台股各大標的漲跌整理

如何掏空一家公司

戒賭熱線：1834633‎

轉貼綠角：美國，歐洲，亞太，新興市場，定期定額投資表現

轉貼綠角：2019全球債市表現

轉貼綠角：2019全球股市表現

轉貼綠角：槓桿ETF 表現模擬

連登活躍股票月結加權指數 (10月份）投票

1/.每月尾重投一次，每月最後交易日開市前公布下月結果
2/. Weighting 按票數計算

其實點解CS GO係free? 佢從咩途徑賺錢?

MM

不願面對
唔知幾時重上萬二

岩岩先發現老母張相比風火輪KO左

下年先

睇佢twitter 覺得佢政治上好藍絲

Nvda rip

話唔定突破成功 下個月上番幻2

MM冇錯到

永遠都係佢贏

成個9月都大跌小回
氣氛唔好 大選又近
覺得啲人會抽起資金睇定啲先

石子+小西 >>>> 契媽

有錢人, 好自然藍到發黑

如果係position 係put係個個國家, 兼佢唔係住個到

佢又會有另一個睇法

我諗佢係香港嘅話，都會係一個藍絲

依度係美股認真討論區

認真緊

講真星期一至五美股開市唔通星期六日冇數據乜七都冇討論咩鳩，搵到靚股又要比你，呢個先稱上美股討論

星期日低開然後星期一高走先有機會

必然

肯定會話示威者好暴力 畫面唔夠靚

阻礙經濟

真呀，咁多不穩定因素，又大選，疫苗開發又咁多阻滯，歐洲疫情二次爆發，下年先開車都唔出奇

了解遊戲市場 從而了解 software 收入如U 跟住硬件 tsm samsung
nvda amd

想裝返LOL TROLL

一體兩面

已經諗唔到野講落去
對唔住我腦殘

星期一大green dildo 先得

仲要係極藍果種

訴求：i wanna dine outside safely with my family everyday

可以係中立的 但如果係香港又咁有錢離地是必然

Short popo TWICE

唔緊要

我都唔想再想像啦

阻礙我出去食飯

無辦法
人性

又好似有道理
一定要由玩家角度出發親身了解一下成個產業既發展潛力

700

nvda應該玩完

要拉到月k出條長下影 唔容易的

SE 都有遊戲業

當然呢到唔少巴打玩機, 所以SH AMD NVDA

及識買CRWD NET

460-480見

無啦，我相信損害佢利益嘅任何事佢一定會反對

所以香港反修例運動對於佢嚟講，一定係損害佢利益嘅事，佢一定反對

請討論美股，一陣又比人屌

準備入call

好依位同學，你有乜股票好建議呀

示威 -> 政局不穩 -> 大選更亂 -> 市場走向未明朗
熊市要來了

大家星期六都好似有節目
潛曬水

又咁講 blm同反修例又有唔少分別 好難直接類比

SE 其實前景幾好

東南亞市場，潛力大，又係疫情受惠股，同時手機遊戲係疫情之後嘅需求會仲係到

同700發展模式都類似？
其實真係買得過

Buy the dip faggot

U
不過我尋日都放左8成決定等到10月先加返倉

果果有無節目 我岩岩完曬今日D節目了

咁你就要睇下佢究竟反對d乜啦

佢係純粹反對有人破壞佢嘅生活嘅話，佢應該好似班藍絲咁屌鳩反修例運動

CDrom想留個言多謝果巴上個po #1001貼新po link
唔使搵

似似地啦，但係又唔會好700 咁有好多範疇業務

只能講佢係手機遊戲依個sector 發展潛力好大

我無節目
成日好撚毒咁 淨係做左占同練結他

佢地唔會落場 最多係口講支持
有好少數會金錢援助

無留意開SE
研究下先

預備星期一千跌

想有女然後聖誕節有節目

其實Valve corporation係gaming industry中最賺錢嘅公司之一
佢個Business model係好好，唔使tum錢自己研發
做類似Apple store 嘅角色，建立community l

By 2012, Valve employed around 250 people and was reportedly worth over US$3 billion, making it the most profitable company per employee in the United States.

可惜佢無上市，係一間private equity，攪到我無得free ride佢壇生意

其實我好多搵到啲好股票，係因為我研究一啲生意
而好多時啲好好賺嘅生意都係private equity
但PE都有好壞參差，所以好多PE fund 其實表現麻麻
我試過搵幾間Listed 嘅嚟睇諗住free ride
都唔係覺得表現幾好
Eg. BX, KKR, CH, APO

UK有間叫HGT算表現最好，有興趣free rise PE fund嘅可以研究吓

我都諗緊入下佢

值得研究㗎

唉

Epic 打緊 Steam 市場

其實點解一定要吓吓都要講美股
上網都大把教學
又大把書學
唔識google嫁咩？

個莊係咁放啲new帶風向
個討論區又要跟著行
Panic buy/sell先係講緊美股?

美股認真討論請專重

其實你地拎美國同香港黎比已經完全1999
美國人咩叫藍絲
完全定義唔到

星期一不問價酒牙

咁講P巴算啦 日日都屌唔同美股

磚?

無呀
食緊月餅

700係大股東，SE嘅Management都係大陸人
除咗Gaming ，佢哋都有攪e-commerce
東南亞叫Shopee ，台灣叫蝦皮

簡單理解就係佢哋複製緊700同BABA去東南亞同台灣市場

點解要走

都好充實呀

唉屌唔好講呢D

曲到直

成個700做樣板都預唔錯
問題係同700有關
可能有啲人會有抵觸

笑到仆街
曲

蝦皮 係台灣玩曬

一個人原來都可以盡興
多了人卻還沒多高興

好攰
都係豬死了
輕鬆啲
是咪唔比叫春

10月可能150蚊

又屌左邊條女唔滿意

小西巴好資訊性

唔會，就係同700有關先有得做！
大陸同美國市場最唔同嘅地方係大陸冇反壟斷法
大陸根本就唔支持competition
所以你見一啲新興嘅科網或者初創公司
全部都一定有700或者BABA入股
因為如果你唔參佢哋玩，
佢哋就會抌一大舊錢出嚟copy你個Model，
搶晒market share，唔俾你玩
初創鬥燒錢係唔會夠佢哋燒
唯有if you can’t beat them... join them

戒色,所以盡興

係呀，原本係monkey 國公司，俾700 收購咗

但係佢業務似乎係重於手機遊戲果方面

將來會唔會好似700 同baba 咁，暫時睇唔到依個傾向

不過東南亞手機遊戲市場潛力好大，來自東南亞嘅手機遊戲用戶佔全球手機遊戲用戶好大，而且有擴張嘅trend

而且佢會出一d經典系列，依家佢都有出call of duty, 好多人玩，聽人講依隻game 體驗唔錯

但係強國的野...
心理上硬係唔知點咁

果果

我不嬲都係認真講股票，
同埋叫大家唔好咁小圈子㗎啦

大家都好認真

Oxy準備入

我好認真推薦佢入OXY嫁

琴日買左CS同埋GO

頭先睇先知twitch 係Amazon
仲有個mixer 係 Microsoft
Game streaming 其實搵唔搵到錢
見fiverr 啲人整streaming 用啲UI
都300-600USD起

喵巴

小圈子 都唔預我

我正係識渣

我勁左咁多都唔問我

一定搵到錢，唔係Jeff Bezos 點會又想加隻腳...
呢條友好有sense，佢當初攪cloud 同e-commerce 嗰陣，
全世界都唔知佢做緊乜

拒絕小圈子，多元文化

慘
買得一股好貴
上個post定上上個post
暴大貼咗個講GOOGLE沒落
西君點睇

macOS 要美服

twitch 有無類似youtube 既"superchat" === in stream 課金
睇youtube架仔一野一皮羊咁課落去
youtube 會拆3成仲未計Archive可以繼續賣廣告同replay

單野堅定流?

不如nvda 高階晶片搵tsm做 咁咪齊齊升

屌

記得抽IPO

唔知咩係superchat
不過streaming 應該可以課金比streamer
分成點拆就唔知了

我依家睇嚟覺得佢e-commerce 同手機game兩邊都差唔多比重

佢e-commerce 個growth 重勁過gaming:

我買佢，都係睇中佢e-commerce 呢一part

佢而家搞緊一樣新嘢叫shopee live, 類似大陸嗰啲live賣廣告

記住年輕人搵到食嘅地方就係錢吸引過去嘅地方

兩隻

頂，就番到家鄉先咁

所以如果過唔到自己個關，就算啦
我都明，因為我諗咗呢個point好耐先決定買SE

沉淪P巴

I KNOW THAT FELL
星期六飲下酒RELAX 沉醉下

P字頭？

點會冇 YOUTUBE成個都係照抄
twitch叫donate

我有份屌

東南亞人口比較年輕同經濟開始發展，潛力好大。蝦皮係台灣多人用個淘寶

我覺得仲有得救，唔係想像中咁差，
不過management 真係要搵出路，
一定要行啱方向，如果唔係真係可以好快收皮

係喎，而且e-commerce 佔佢revenue 嘅比例都幾重

我都研究佢e-commerce 果方面有乜優勢先

咁睇嚟，佢都有傾向做700 同baba

Thx 小西sir

TSM爆左產能
同埋今次原廠版無事，係出到三廠佢地改左個design 先出事
但NVDA點都係

美股認真討論區 DCCXXVI

#388 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

呢個西君點睇
其實google 成日做完啲野就由佢擺爛
好似以前google glasses 已經係咁
太多例子

不過google 個AI 應該仲係地球最強
其實係咪唔會沒落架

仲有sea money

大家點睇tdoc，雖然tdoc依家佔網上睇醫生market share好高但係佢只係一個中介platform，護城河好似唔深，仲要唔係好揾到錢住，如果遲下有大公司好似amazon/ google呢d衝入黎搶market cap，佢好可能會唔夠人爭

好似ViuTV 咁
其實東南亞搶晒市場
泰劇果啲都反攻香港強國台灣
東南亞個市場開始起飛

越講越有潛力做東南亞區嘅700

平時都好認真鳩叫溶溶哈

已經諗唔到可以講咩
Bye成人台感情台遊戲台

屌爛果

唔好走呀

想

星期一跌市比唔比叫春

跌錢嘅時候小小嘅樂趣就係

熊喵喵 出局啦

爆咗 就排隊等

2隻都抽曬 無本 所以係運氣遊戲

另一個Google 好垃圾就係成日都係US only / 得幾個國家用得
Google Music 8年前發佈果陣得美國用，
下個月執笠都係得63個國家可以用

你睇下Apple Music?
2015年第一次發佈已經有100個國家用得

Google 好多野問題都係佢自己一手造成
我原本好撚期待Google Glass而定project 都死埋

一齊搵

挽留

一手黨

拖太耐， 往往想做好一個區先。

出晒名成日爛尾啲project

唉 好驚星期一

如果黎緊印太經濟帶成功
佢係台灣、東南亞紮根 有機會受惠得好緊要

呢次係晶片問題定係純粹pcb circuit design出事呢 要再研究

孖左幾多張b

有壞消息？

無呀 星期一唔係決定黎緊去向咩

Nvda要 free fall了

大選前睇怕都係炒股唔炒市 chok 爆

下個禮拜:
升可以等跌
跌可以入貨

岩岩見硬件台講recall 3080 3090，FC完發現得PCM有講
一個英文source，NVDA官網，三廠官網都無人講呢樣野

for further study:

google 對 angular 做咩黎

google好多嘢都係胎死腹中
而家出咗youtube music唔知會唔會收皮
仲要好多service都係唔收錢 最多人用嗰啲google maps, gmail etc

U有insider買左28萬股

如果落到10500入唔入貨好

咁快就會擔心星期一
咁點揸股票過世

不如嘆埋呢個假期先

係咪我話入你就入先

gun
你d titanic 有邊次我無跟
最多提早落船

入少少又唔會破產

不用研究 買就對了

wtf 我未入夠貨 屌

Gxxx爽嗎

等我呀

SE SQ 鳩入就啱

好似本身angular個learning curve就高
同埋改咗版後完全變咗第樣嘢

oh睇漏左係上星期既事

咁就好d

但你都係未入夠貨

音樂串流媒體 Spotify(SPOT-US) 執行長 Daniel Ek 週四 (24 日) 宣布將自掏腰包 10 億歐元，投資於專注深度技術 (deep technology) 的歐洲新創公司，期望在未來十年內打造出如美國夢一般的「新歐洲夢」。

在創業展主辦單位 Slush 的虛擬活動上，Daniel Ek 聲稱他將資助所謂的「登月計畫」(moonshot)，來完成這一目標，該計畫專注於開發對科學創新產生重大影響的深度技術。

Ek 表示未來他將尋求在健康、教育、機器學習和生物科技等領域，投資於專注深度技術的新創公司。

據《富比世》(Forbes) 報導，Daniel Ek 身價為 36 億美元，其投資的 10 億歐元 (12 億美元)，約佔其總資產的三分之一。
Ek 指出，資金來源常是新創公司遇到的最大挑戰，他對於歐洲新創企業總是被美國競爭對手買走，或者是優秀歐洲人才被挖角至矽谷，感到相當痛心。

最有名的例子就是支付巨擘 stripe，該公司創辦人來自愛爾蘭，但遠赴加州矽谷創辦公司。

Ek 說：「我們需要更多大規模企業，提高競爭水平，鼓舞人心。」

歐洲的科技發展總被市場認為落後於美國和中國，後兩者在全球都有知名的大型科技企業，例如美國有亞馬遜和微軟、中國有騰訊和阿里巴巴，而歐洲在科技業還沒有公司能達到類似規模。

Ek 指出他將與政府、科學家和投資人合作投資一個規模為 12 億美元的基金計畫。

未夠貨

遊戲引擎開發商 Unity (U-US) 自 9 月 18 日掛牌上市大漲以來，股價一直表現良好，D.A. Davidson 分析師 Franco Granda 週五首次給予該股票「買進」評級，目標價 100 美元。

Unity 週五上漲 6.65 美元或 7.99%，收 89.85 美元。自 Unity 以 52 美元 IPO 以來，股價上漲了 71%。

Granda 在研究報告中指出，該公司在招股說明書中講述的成長故事口耳相傳，Unity 的賭注就是他們能將為電玩遊戲出版商打造的工具販售到其他產業，用來設計和打造建物、車輛甚至拍電影等。

這點已經很誘人，更不用提電玩遊戲產業是疫情期間的寵兒這點。

Granda 提到，手機、PC 和電玩主機有半數都使用 Unity 的工具打造，而 Unity’s 的電玩遊戲市場有到 2025 年規模達 160 億美元的潛力。

Unity 營收 60% 來自販售讓企業提高遊戲吸引力並從中獲利的工具，其餘大部分來自其創造工具的訂閱，該創造工具用於電玩遊戲和其他地方。

Unity 表示，公司在電玩遊戲以外的應用市場超過 170 億美元。Granda 預期，該公司自 IPO 籌集的 13 億美元中，將有很大一部分用來擴大該業務，尤其是提高來自建築公司、汽車公司和電影製片廠的業務。

建築公司和汽車公司可以利用 Unity 的軟體來協助設計大樓和汽車，主要優勢就是能實時更動 3D 環境，例如迪士尼的《星際大戰：曼達洛人》就是使用虛擬技巧拍攝，其軟體工具套組為競爭對手 Epic Games 所打造。

借助虛幻技術，電影製片者就能藉由實時投影，向演員展示他們在各種場景中會使用的人造物體，不僅節省生產時間也降低了後製成本。

此外，趁著競爭對手 Epic Games 與蘋果 (AAPL-US) 大打訴訟之際，Unity 可能作收漁翁之利。

Granda 報告中提到，訴訟帶來不確定性，一些開發商已經暫停使用 Epic 虛擬技術的項目，而蘋果和 Epic 之間的法律站可能還要花費更多時間，因此 Unity 可望長期受益。

一上黎做咩個個都話星一會陸沉咁

反而呢個唔太同意

假設你係google map reg 左間新餐廳
第二日就會有open rice / 飲食記者etc 搵你問你間新餐廳要唔要做個訪問
佢地就係問Google 買資料
你有時碌google map點解有d餐廳係好高既layer就見到，有d要碌到最底先見到佢個名

但呢類型既資料未必夠AMZN黎，佢地儲左咁多年咁多地區既data
直頭可以用黎預測到今個季度你要訂幾多貨，咩尺碼要訂多d，甚至d貨要幾時撥定去邊個倉

最近東南亞國家公債拍賣的認購需求下降，顯示第四季對東南亞國家債券市場來說將是艱難的一季。

在投資人尋求收益高於該國準備支付的收益下，印尼和馬來西亞公債拍賣價格已降到至少五個月新低，過去一個月來，菲律賓公債拍賣兩度出現流標。東南亞國家中，第二波疫情擔憂升高，資金尋求避風港的需求上，只有泰國發售公債逆勢而上。

歸結東南亞國家公債標售情形不佳的原因，主要是當地投資者預期今年訂單快要出貨完畢、降息周期即將結束、債務貨幣化的幽靈以及政治風險再現等。

從總體上看，這些事態發展表明，在冠狀病毒最初爆發之後，東南亞債券的漲勢似乎已經結束。如果認購債券的需求不斷下降，恐怕會隨著第四季經濟下滑，公債拍賣更難見佳績。
以下是東南亞四個主要國家近期公債拍賣的概況：

印尼

本周印尼公債拍賣的需求下滑至 4 月以來的最低水平，意味近幾個月在岸投資人的支撐力道正在減弱。9 月以來，全球基金再次成為印尼債券淨賣家，9 月淨流出 3.5 億美元，為 3 月拋售 75 億美元資金後的新高，外資持有公債比重已從 1 月的 39% 降至 28%。

馬來西亞

馬來西亞央行今年連續四度降息，本季公債在新興市場中表現最好，但九月維持利率不變，最近兩次拍賣 7 年期和 20 年期公債的需求降至今年最低水平，恐怕意味著投資人認購意願可能已經達到頂峰。

菲律賓

市場對政府提高赤字上限擔憂下，公債殖利率已從 8 月創下的低點攀升，在岸投資者要求更高的債券銷售收益率，以彌補不斷上升的風險。8 月 25 日的公債拍賣中流標後，周二 10 年期債券再度流標。

泰國

受命挽救經濟的財政部政上任不到一個月請辭以及反政府抗議活動日漸增多，提振了公債的避險需求，9 月 9 日的公債拍賣超額認購比達 3.91 倍的，一周後的公債拍賣超額認購比為 3.95 倍，均遠高於今年平均的 2.5 倍，市場對央行再次降息的預期也為債券提供了支撐。

依個月撚得多

留名

蘋果 (AAPL-US) 表示，將暫時免除一些企業支付透過 app 舉辦的付費活動和體驗應支付的 30% 傭金。

臉書 (FB-US) 週五證實了此點，小企業透過臉書 iOS app 舉行的付費虛擬活動暫時免扣除 30% 傭金。雖然這是暫時的勝利，但臉書仍不滿意，將利用此次機會證實 App Store 的規定在 Covid-19 疫情期間和全球經濟衰退期間對小企業造成危害。

臉書 8 月初推出新工具，讓商家可以透過 app 舉辦付費的線上活動，藉此挽救商家因新冠疫情而損失的部分業務。臉書曾要求蘋果和谷歌減少或免收程式內購買 (in-app) 抽取的 30% 傭金，因為臉書希望所有錢能直接流向這些小企業，雖然谷歌同意了，但遭蘋果拒絕。

為了讓商家知道蘋果拿走部分金額，臉書計畫更新臉書 iOS 版 app，在內部增加一排字「蘋果收取此筆購買金額 30% 費用」，但最終遭蘋果以 App Store 中的一條規則：開發人員不得向用戶顯示「無關緊要」（irrelevant）的資訊，拒絕上架臉書 iOS 新版 app。

臉書發言人表示，有鑑於疫情對企業帶來的壓力，因此撤銷了對企業在臉書上舉辦付費活動的抽傭決定，也希望給予這些企業更多時間來適應數位商業模式。

該發言人也提到， App Store 抽傭 30% 的規定不適用在現實世界的活動門票上，只有線上活動才適用，所以臉書到今年年底前仍須為用戶使用 in-app 購買現實世界的活動門票支付 30% 傭金。

蘋果強調，「App Store 為所有開發人員提供了巨大的商機，他們利用 App Store 每週可以接觸到來自 175 個國家約 5 億人的訪客，為了確保每個開發者都能創造並讓業務成功發展，蘋果維持一套清晰、一致的準則，一視同仁。」

臉書週五大肆抨擊蘋果 App Store，稱其政策對疫情中岌岌可危的小企業有害，且蘋果只同意在 12 月 31 日之前免收這些費用，而由遊戲公司主持的付費活動仍將收取這些費用。

蘋果發言人 Joe Osborne 回應，免收 30% in-app 購買抽成 30% 費用的決定不包含遊戲公司，這是因為遊戲公司反而是疫情的受益兒，並未受到新冠病毒的傷害，且遊戲公司的本就僅數位化商業模式運作。

臉書表示他們將至少在 2021 年 8 月之前免收交易費。「對於小企業和創作者來說，這是一個艱難的時期，所以在社區仍因疫情而關閉之際，我們不自付費網路活動收取任何費用。」

「蘋果只同意給這些苦苦掙扎的企業 3 個月的喘息時間，之後他們就不得不再向蘋果公司支付 30% 全額的蘋果稅。」

仲要東南亞係一個開發中嘅市場人口又多，經濟發展速度快

有大將軍NVDA領跌

Nvda係咪跌硬？
Tsla困左人都無點跌

第二大重倉就係NVDA
俾佢撚足一個月

多謝雀巴

日日高開低收
琴日一坐穩就中伏

暫時升左少少
其實我都睇好佢
美國睇醫生太貴

老老豆豆 明明係非官卡亂咁砌 都唔關nvidia事

tsla network收皮都無事啦

tsla星期一至少420

兩隻龍頭領跌

tsla單新聞其實電池日已經出左英文版

屌 ponos單野9月14已經有架啦
你睇下9月14佢高位420
緊係420收啦

你睇下佢收購個dead line先啦

次次都係架啦
N次改版都係
我以為佢2021 terminate support

睇埋佢terms啦
可以adjust reduce架

花旗現金收購$420

真係 上星期連出五支陰燭
日日都高開然後碌落山 撚狗咁撚

2月都有武肺 3月先股joy

利申 9up

lag到 要打機要買電腦

等緊AMD Zen 3 + 3080

無位放大機

ITX

有無人有留意GOOG,係咁跌,發生咩事呢?

條友講Lagrange multiplier 又真係易明過WIKI

咁岩記得之前motley fool叫人買
篇野係咁
係佢講之前已經買左
所以無睇
你地想睇可以參考下

支浪

Nvda係咪仆得街

我都係copy and paste
我係你地對話搵到既靚股都好多

唔會啦
頂多咪幾日

今時今日打機仲用cheat ,咩玩法 ....

Micron好似玩得過

風火輪置左頂

same object 既話應該self.methodName?

你係邊條村嘅村長

咁快

邊有人屌佢
笑鳩佢咋喎

sp tsm 80 10月
都有差唔多500usd

佢岩岩開始學coding
我叫佢唔識可以問我

Googled anyway thx

想問好巴份SQ Report 出左未？
SQ TA 好強勢

好在唔係我理解lagrange multiplier 個方法姐,唔係嘅話,我又小一個拍片嘅idea

加油

S系孖寶又可以出動

Btw 各位可唔可以留意下依個post

入嚟傾下計啦

[YouTube] 緊急戰線公告：喺演算法眼中， Dislike等同Like

等員工股解禁就

就入貨

其實如果唔係我1隻10TB 1隻16TB再加 3隻SSD我都想轉ITX

原來係大戶

我淨係記得用佢教stat mech用黎maximize entropy
巴打有開channel?

你究竟擁有幾多條村

Nvda

好似得某個brand 有事

我都想係 本小

咁即係會點？

養活過百非洲家庭

唔止啦，係過百條村啦
多謝Rushour善長人翁

淨係收翻個個brand既display

都唔係村
已經係一個鎭

好難玩
次次起到核電就會卡關

隔離post話吹大咗 單嘢未FC

其實好易，事先理解左配置比例同拎左40個鈾235再不斷量產就得

4反應爐：5抽水泵：48熱交換器 (10個一set)：84渦輪
中間再加無限個儲存槽儲蒸氣+一堆泵加水壓

有冇起火車system
呢個又係睇極都唔明點玩
撞到d 車爛鳩哂

SE, SQ, ZM

三隻勁到唔識講

真係黑到核爆
買乜衰乜
nvda 都衰埋

信號燈依家野複雜D，你玩新手教學之後明唔明做緊乜先
詳細既教學睇依篇文

我自己有blue print可以比你試下

直路同十字路口藍圖，長距離齋行用佢地就得
如果要中間分支出黎入車站，留意返幾個大前提
1. 每個區間(或者叫閉塞, 英文Block)既長度要等於整個火車系統最長果列列車
一般而言你用1個火車頭帶4卡貨櫃，所以要留5個車卡既長度，否則好易卡到後車

2. 每次去到交差路口，習慣係喺交差路口用連續燈，出交差路口用信號燈

原因係交差路口唔可以停車，用連續燈read前面盞燈既信號，等於喺交差路口前等車

重有最重要一點係成個火車系統要準確地用同一個行駛方向，一般建議用順時針方式安排火車行駛，即係所有燈放喺鐵軌內側，行駛方向係右側向下行、左側向上行：上側向右行、下側向左行

因為我成個生產流程都係鳩起
所以去到中間就會卡到乜都起唔夠
再起火車就連條軌都搞唔掂

佢咁炒奶硬野

可以篤下計數機預下要幾多原料
玩Factorio一定要記得數量壓倒一切，情願整太多塞到爆，都唔好整唔夠冇材料再整下一樣野

Factorio?!!!!

自學當興趣其實都幾得意

中芯

打完機on99 咁， 想訓 又想睇下書

另一個角度睇 咁多沽盤都仲升緊 hold到條trend line 反而佢地平左盤會跌番 睇黎DXY可以繼續升

【突發】大批暴徒手持攻擊性武器破壞香港大學

咩驚

Factorio

有冇人有入exas

星期一 buy the humour sell the fat

美國第三波

確診數字同股巿係positively related
結論: 龍gel

科技股gogogo

第一波從來未完過

抵la

即係已經破左quarter delivery record la

高盛上調特斯拉價至400美元 股票維持中性評級

永續科技股
舊經濟

上次張leaked email 提哂水，依家咁講應該搞掂

但係糧食原料股等表現一直唔差

酒先
佢又出tweet insane2.0 派貨mode
380樓下再入

Lumber

我覺得可以入貨。

btw,高盛真係狗黎。

家下吹水台係咪搬咗去discord
早知我都話自己打機啦

Discord 有無link

Btw 小弟發現咗一個偉論，大家點睇

#717，718

有冇人好耿耿於懷場革命輸咗？

星期六日都無開市 講幾句唔怕啦

仲有紙業股

呢個post好癲

我都同果條撚樣拗咗好耐

追完post
無打cs lol入唔入得discord架？
想j大家把聲
有無人玩fifa

其實吹水可以去第二度
暴巴雖然AI開post 啫
呢排新post 比以前好快
以前月供post 都仲快過呢度
但月供post 以前都已經叫做快
依家月供車尾燈都見唔到

可能已經冇人理月供港股

真係打機先係果邊之嘛

金融時報報導美國商務部對中國最大晶圓代工廠中芯國際展開
制裁，雖尚未獲證實，但業界傳出，一旦中芯被美國制裁，電源管理IC將首當其衝出現大
缺貨，其中，在中芯投產一大部分電源管理IC（PMIC）的高通將深受其害，高通已急得到
處跟各晶圓代工加價要產能。

根據中芯國際年報與市場調查，中芯國際第一客戶是華為、佔營收比約19%，高通則是第
二大客戶、營收比重約13%，第三大客戶是博通，營收比重最多為7%。三家大客戶同時是
中芯國際電源管理IC產能的主要下單投產廠商。

中國網路媒體指出，高通最新一代5G智慧手機的电源管理IC，年需求量约達150萬片的8吋
晶圓，訂單由台積電與中芯國際分食，其中台積電拿到一年90萬片的訂單量、約佔達6成
，中芯國際約拿到60萬片訂單量、約佔4成。

近期陸續傳出中芯國際將步入華為後塵，被美國制裁，中國網路媒體表示，高通在得知後
，唯恐電源管理晶片「斷貨，在第一時間就火速向全球所有的晶圆代工廠尋求加價以取得
8吋代工產能，問題是半導體業目前最缺8吋晶圓產能，沒有一家可頓時有60萬片的產能空
缺可替補。

業界指出，一支4G智慧型手機對電源管理IC的需求僅約1到2顆晶片；到5G時代，一支5G智
慧型手機需求電源管理IC高達10颗晶片，其他相機、面板、充電等應用產品也都要用到電
源管理IC，造成電源管理IC需求大爆發，電源管理IC又以投產8吋晶圓代工產能為主，產
能因此被擠爆。

主席仲喺月供post 9 up ，仲有日巴狙擊

你咁有耐性講
個果到簡直五毛亂舞

印象中3月先破200
但係依家接近年尾就破728
開post要用到摩打手先掂

其實我會覺得同我拗個條友係藍，而唔係佢聲稱嘅黃

但推post 慢啲都好
有心機追吓啲新聞 / 資訊
之前快到只會睇最新五頁

其實響度我係唔介意
不過點到即止
整整下有時追第二D post 仲有味道
不過第二D就樓主味濃D
呢度係勝在暴巴打莊得嚟又算少出聲

其實呢到已經叫做最唔小圈子
我不嬲都話暴巴好偉大

連燈仔太多 wishful thinking
拗黎都無謂

上返黎多d推post先

台巴每個星期都有watch list

佢嘅天真係超越咗黃同藍，去到港豬lvl

好難頂

呢個真係劇本黎

吹雞今晚pummel party

買左？

未開,想開最近忙緊考試

真買左，你唔係嬲我咩

應該8-9點先玩得 你叫多d人買先

Galois 上連燈

咪又係基本structural versus agency問題
不過我都學精咗唔會係連登討論政治 最多一句起兩句止 千奇唔好咁上心
勁多PR五毛disrupt個討論 之前有個巴打寫bot auto red flag都俾人反對
然後勁多傻閪左膠仲話五毛都有發言權

Galois(準備格劍)

個bot被心block真係癲

但係政治因素先係影響得個市最明顯
再多的TA都唔夠一條twitter屈機

上時事台大把呢啲

問題係佢連基本時事知識國際關係都搞錯曬

要佢俾證據出嚟證明，佢俾唔到，依d真係最典型嘅連登仔

有人信就真係大撚鑊

我唔係為時事台講好說話，但係依d情況好多時候係因為兩邊立場唔同所以接受唔到對方嘅論說

但係今次依個完全俾錯誤事實同天真諗法充斥佢嘅頭腦，完全係低能客觀事實俾埋佢餵埋俾佢，佢都話唔信唔信

典型連登仔嚟

3p?

我個人認為大細單流入同資金流向完全無參考價值
大户吸貨係會用algo，大or細單, limit or market order都有可能係同一隻algo order出現

你可以google VWAP algo / TWAP algo，一般大户都係用呢兩種algo吸貨

呢個夠簡單，一般人都容易明

時事post同美股post係兩個世界

其實我覺得都唔係成日離題呀
星期六日吹水
星期一至五開市鳩叫
星期一至五未開市自由討論
好有規律呀

未必係真係連登仔嚟㗎
人地中共一早有晒經驗去控制輿論
好多人根本唔知 仲on99咁同佢打犀角互屌
Google吓Gary King嘅journal就知佢係點玩

應該係星期六日夜晚打機
日頭呢度一樣照run

我都覺得有可能，好難想像黃嘅會有咁嘅諗法

佢似係扮曬中立派嚟踩依場運動

我見好多人見到NVDA有d bad news就驚
其實如果你係長遠投資嘅話，如個NVDA跌，
我個人覺得呢一個反而係加倉嘅好機會
即使唔加倉，我都建議一定要SH

你要明白NVDA嘅業務究竟做緊乜
GPU究竟有咩用途
點解我成日話未來10年GPU會係大方
AI, Gaming, VR, 5G...數之不進
你又要知道NVDA喺GPU呢個領域有幾龍頭，
點解我成日話佢玩撚哂
亦要知到NVDA唔係就咁賣GPU咁簡單
佢個business model亦係非常好

如果唔想花太多時間去了解一間公司，
最簡單嘅方法就係上YouTube search review
好多fans已經做晒俾你睇

你要做嘅嘢只係分清楚fact vs opinion
用腦諗吓人哋講d嘢make唔make sense
最緊要係諗吓呢間公司未來會唔會賺更多嘅錢！
我哋投資嘅係間公司未來製造嘅新價值
如果佢未來越嚟越賺錢，你而家買貴咗都好
時間夠耐，公司製造嘅新價值都會令到呢隻股票升返
而且再更加破新高，呢啲就係有買貴冇買錯

投資股票一定要知自己買緊乜
我想分享呢條YouTube片，
雖然佢係支那人，
但佢講啲嘢對投資股票係嚟講係好有道理

加密都會黃 其實好多cd rom

一律建議:我朋友個朋友

係
連登就好似以前既mini forum 咁

又唔係成張唔行得
有啲問題啫
跌咪買入時機
長遠個技術又唔會走咗佢嘅
當然投機另計

你話你係絲就唔同

國安同你一齊打cs go

我紅色字
真絲

其中佢最撚勁嘅係facial recognition
諗吓背後牽涉嘅machine learning同ai處理嘅data係幾咁龐大
個運算能力真係變態 再加埋arm收購
未來肯撚定係好大潛力

我都想入好耐

只係重倉科技股唔係好事要diversified

全倉科技股，如果無孖嘅話，
其實就係睇你心臟夠唔夠強大

我齋儲唔理佢嘅話，其實無乜問題

橫掂都係閒錢嚟

但係無計啵
佢地的確係未來產業革命嘅大勢所趨

勤力d搵多d 唔同sector 嘅股放落個倉咪得囉

所以我都係無入
好多人discord係用個人email申請同埋link左social media
其實好危險

NVDA真係一啲都唔驚
之前都有970 3.5GB啦 而家無人記得
基本上AI要用GPU就要用佢 根本冇得輸

琴日喵巴話有d驚，
不過佢有孖，驚都正常嘅
但佢leverage ratio around 1.4 ，亦都唔係孖死一隻NVDA
我覺得應該無問題

驚嘅話我建議唔係低位賣貨去減孖
而係準備定舊錢，隨時課金

因為低位買貨蝕底嘅位係
短期內你隻股票其實係below intrinsic value
姐係佢回返向上嘅機率高過再向下跌好多

所以入咗少少VOO同REITS
不過都係佔幾個percent

我問下 TDOC 巴 升小西 或者 欣直巴做 admin

派吓定心丸姐，冇理由自私派，淨係派俾你㗎嘛

基本上大部分產業要發展落去都係靠科技
有時覺得科技股定義太廣
反而要diversified就應該細分技術同應用層面

中共出假新聞手法就係博你唔搵source信左個套 好似咩宋朝GDP係世界第一比歐美強 根本當時的交易貨幣，政策唔同什至係以物易物 然後可以一直在網上流傳打飛機

小西好少極力推一隻股 睇黎nvda係你愛股

feel到聽日會賴屎

可能係夾到淡友賴屎呢
龍軍Assemble

Me
->

Kick親石仔變豬死了

而家d股咁x貴
孖入貨冇so

唔小心跑咗入石村長條村

想快D星期一入nvda

係
好消息出貨，壞消息掃貨，撚狗市

佢最大嘅倉係 tsla ，黎緊唔會穿420啦

小閪點睇pton ?
我好想持有，但理智話俾我知佢replacable , 技術含量低

真心咩 波音個陣180收貨 家下得番150

我都想講

疫情對波音影響大啲喎

重點係 你唔會知道可以有咩bad news

純粹比較緊收貨呢個行為 對股價會唔會有正面影響

上YouTube search “Peloton review”，再自己衡量

明明大家以前好易分

知期有，但長遠都係無

短*

有冇清知星期一升定趺

係咪同拆股個原理一樣

升

all in !!

其實我覺得暫時都係唔好入/慢慢入好D
武肺好似反彈返

認同
而家輕倉

短倉唔過夜

今晚扑野夜唔夜

今晚十點，你會做咩

呢套正
但2015年了
我地都未有time machine

CSGO -5

可以話係，入index都係一樣，
因為呢d消息理論上其實對間公司嘅基本面無影響

索羅斯成日都講，股市係有reflexivity

Reflexivity姐係自我影響，自己調節，因是果，果是因
如果一種消息A，例如入index,
係以前好多時都係利好嘅話，
係大部係份人都未知Event A係利好呢樣嘢嘅時候，
你係嗰個消息A發生時買入係會升

但如果之後多咗人學識咗消息A發生股價會升
就會多咗好多人係消息A有rumour 時已經買入
大家一齊等Event A發生(eg. 入index)
到event A真係發生時，因為個個都一早入哂貨等升，
市場反而無buying power 去掃貨
咁總有一啲入咗貨嘅人見到呢隻股價唔升，
但有其他股票升，有好機會喎，就賣貨去追另一隻貨
結果發生Event A隻股不升反跌，
其他入晒貨等升嘅人見到咁樣又一齊沽
咁就會變咗event A發生，但係股價反而跌！

所以散戶買股票最好係長遠價值投資
因為呢一啲消息只會短期影響股價走勢
長遠嚟講，股價走勢只會反映一樣嘢
就係嗰間公司賺唔賺錢
即係間公司有冇製造更多嘅新價值

小西我有D好奇 如果隻股入sp500/nasdaq個D基金係幾時出手買貨的?

今晚女女唔陪我啦
打通頂都得
星期一放假

【技術分析】英國疫情幅圖真係好唔惦 。。。

痴撚線

美帝一早經歷咗second wave
市場一早已經完全無視晒 反而歐洲係無經驗重搞返lockdown
反而歐市uncertain啲人會轉去避險
大家望吓美匯dxy 同bonds yield
其實係多咗資金流入美國
同埋就算outbreak投資者反而更加輿極
因為咁樣fed救市更加出師有名
所以我睇好後市

說好的pummel party

Value上我一定入

地球p太勁 唔敢玩

Mutual fund/pension fund呢d passive 基金一定係入index 嗰日先入貨
因為佢哋要做嘅嘢唔係要買平貨
而係要做到越細tracking error越好，
姐係話佢哋嘅目標唔係幫客賺錢，而係盡量做到同隻index 一模一樣
而呢班人佔市場嘅錢係最多嘅

有另一班人，多數係hedge fund/ active fund
呢班人每季都會去估一啲公司會唔會被納入或剔除指數
好大機會納入嘅佢哋會預早買定貨
都真係納入嗰一日佢哋會出貨
理論上，呢班人係賺緊前邊嗰班人嘅錢

但事實上又有啲複雜，又係因為reflexivity 嘅問題
而家已經係玩到計埋佢哋自己啲對手有冇overbought
所以有機會又調返轉sell轉頭...

短期內嘅波幅好難預測
往往事後比個解釋
計中計中計中計中計中計咁

ic thanks

心理遊戲

熊巴tsla 冇事啦

冇錯！就係計中計中計中計
所以一般散戶真係長遠投資最易賺啦

減咗啲孖
縮咗少少TSLA

咁灰

被IB大一大
縮下孖

咁主動基金係咪多數都可以平過被動基金經理入貨先？
我覺得未必次次都早過其他人知道會入index

我今朝上到

好慘
一減即升

呢幾本正野嚟

琴日今日都上到
琴日market value 變哂0
以前星期六maintenance login都唔會變0
今日又ok正常返哂

升果日先減
404放

但要諗一樣野就係
反彈唔係第一次發生
個impact有無3月6月咁大
或者even10月台海
11月大選會唔會影響仲大

或者好似恒大咁突然有間野爆
我覺得股市慢慢接受左疫情
只係舊經俾佢壓住左發展唔到
年尾不嬲都大波受唔到咪減倉

英國d人咁唔信防疫措施
爆多幾獲獲加脫歐真係唔知點算
過到去香港人都係要燒錢

多數情況下係
佢哋會早過大部份人知道

因為佢哋有好多資源去做呢方面嘅research
同埋佢哋請好多以前係喺index公司入邊做嘅人
嗰啲人好熟行情

unity 令我諗起佢研發game成日成本大到收入都賺唔返好多
gaming公司真係好難過咩位係fair price

Unity 近期的增長主要來自於現有的遊戲客戶。在 2018-2019 年的營收增長中，有 71% 來自於現有客戶。此外 Unity 的客戶留存率很高（上一年中 99% 的客戶都能延續到下一年），現有客戶貢獻的收入也以每年 30%-40% 的速率進行增長。

有無人一齊分柝下?

佢自己唔係主要研發遊戲，佢係研發遊戲嘅工具

不過市值雖高，但 Unity 的財務狀況並不算好，事實上 Unity 從創立至今幾乎年年虧損，2020 年第二季虧損為 2735 萬美元。和靠著《要塞英雄》，在2018 年營收達到 30 億美元的 Epic Games 還是有巨大差距。

Unit y本次 IPO 的目標是籌集 12 億美元，讓公司可以償還部分債務，並讓公司的研究和營運可以更好

所以而家儲下貨就岩
等佢條數靚仔d

請問大家覺得tsla而家係頭定右肩??

美國都好撚多人唔信防疫
但係美帝唔同就係佢有國本玩
Fed基本玩晒 然後再加上佢疫情反覆都照樣經濟復甦緊
所以美帝真係無得輸

好多香港人賣樓去
真心好驚佢地賭輸
香港層樓收租
就算被共產都可以食多十年八年租再諗

問題好多人要去英國買樓就要先賣香港層樓
到時如果台海關係緊張...香港樓價都係會跌

有乜賭唔賭輸
人生每個抉擇一向都係充滿風險㗎啦 再加埋呢個時代
邊有咁易得一想二 如果人人都心想事成就天下大亂
又想食晒樓市升幅又要想享受外國生活 邊有咁樣贏晒

知性美都歡喜BTS喎

我就無產階級嚟 跌有乜所謂
一次過搞掂晒啲炒家就啱
順便殺埋啲無sense嘅人
見到淋病話放寬按揭個啲亂咁9衝接火棒個啲傻仔

我嘅諗法就係...
如果中共不滅，香港一定仆街
如果中共會滅，香港都元氣大傷，仲有好多手尾執。而且中國到時仲唔知會亂成點，香港亦難再靠做中國窗口發財
所以....
去英國係最保守安全嘅決定，當然唔會係一個容易同舒服嘅未來

前列腺

係就好睇蝕價賣完仲唔夠錢走 ff下都好

我覺得nvda未必收購到arm，因為支那實投反對票

唔係收完好耐啦咩

Nvda下星期真係跌既話入少少都好
不過覺得唔會跌好多

佢好似脹咗d

你買完咪會跌

正解，但我唔太擔心轉型問題，其實香港轉型同翻身比想像中易好多，基建、配套同制度其實真係好好，世界唔係好多地方有咁嘅水平，地理位置又好方便。

邊到脹先

呢個珍

咪入啦

手臂同個雙下巴仔

p兄點睇聽日明源雲35

入put 燈一燈佢

咁有咩用

唔係基建問題，係人嘅問題...
而家有＄有影響力嗰班，點領導到新香港？
我唔信佢哋會完全撤出香港，始終都係要面對呢班仆街

佢不嬲無波哋㗎啦，唔啱你

呢條女過唔過40歲？

比你 J 知識用

amd zen3 ryzen 4 想轉

真心覺得正

其實幾可愛
不過講野好慢 我睇到訓著

仲要其他國家唔反對
NVDA美方
強國會咁順灘？

你可以較 2倍速

個堆人都唔撚識嘅 上面派落嚟之嘛

要四倍

中国ARM 唔係差唔多等於獨立? 完全唔聽母公司支笛

唔會係英國啦....美國好大機會搵代理人
仲要係香港本地人

不過講起 雖然上年好有驚喜
有好多新嘅人同堆新嘅行動同策略
但係好現實講佢地仲係未ready去high politics

我中四果時 白金1啦

到時就要學吓李登輝

毒巴好
之前大跌有冇撈底

傻p 鑽1

撈咗啲Tesla

Fat Fat la
不過會唔會全部都係同一版塊太危險

3080單野真係吹大左

年年都發生既事
講到drop to zero咁

佢講梁錦松個度我都呆咗
不過好老實講 好多人都唔知香港係點解成功
係咩歷史、條件、脈絡之下先有今日成就
亦只有好少人去反思同審視今日嘅情況同香港係步向咩情況
試吓問個班搞政治同埋個堆離地左膠 其實佢地都未必講得出咩深入嘅分析同思考

姐係點，年年都有d代工整咗d柒貨出黎要回收？

不了、搞個ti都搞唔好

其實唔覺有咩影響
你睇下強國成日有Tesla 撞死人
咁搞法咪drop to zero

表達得唔好，其實想講好既制度重要過好既領導人

一句講到尾，長遠都係無人理呢d news，都係會爆升

970 3.5gb ram
1070 唔記得
2070 藍mon 雪花moon

隔年先岩
ti 果年好似少問題d

2080 藍mon 雪花mon
打錯哂數字
不過代代都有d咁既問題

點解可以代代都有問題咁勁

有幾patch係咁
但2080 果代無打算入手 所以無研究
當年都搞左幾個星期

1070 好似係VRAM問題

testing問題
common事黎
你廠test case同真實落地行一定有唔同

加上非公有少少改變都會搞到有問題而副廠唔知

好似係 同埋clock問題

覺得時間係直線不斷伸展，可以開差 但不可能回到過去 回到過去你要識轉彎

zotac張卡出事咪又係買番asus
唔通去買amd咩

你話成個AI GPU概念係fake人就話姐

2015 年過了* 打撚錯
係 請大家好好向而家自己既平行宇宙好好負責

早排二樓書店特價 3本加運費先252

Thanks 我睇下先

你出去問吓啲黃營嘅人 到底你地想像理想嘅香港係點
佢地好可能都係答「要返以前嘅香港」
但咩係以前嘅香港？2019以前？1997年之前？
1997年前英殖真係好？佢善治嘅動機係咩？真係咁好咩？

Baby boomer 食住工業化同高速經濟成長
再加上移民潮俾啲廢人上晒位 佢地就以為自己好撚叻 ie 淋病 劏房波
我地好多人都沉醉人個段黃金時代
所以97年搞基本法就係想將個套黃金時代寫入憲法 從而去將香港定格係個個時代
但係個段黃金時代依家已經越嚟越脫節唔work
但當政嘅人繼續係打緊飛機覺得無問題 而好多人亦係真心相信個套「基本法」依然係好係仲啱用
只不過係中共/當政嘅人廢 但睇唔到嘅係我地嘅城市已經越嚟越少活力越嚟越失去方向
變咗淨係為世界金融秩序同中共議程而活嘅二等城市

呢個真
因為唔知呢種條件 結果香港現在變成戰靶
今次真係考第一

強國人揸咩車都撞死人
無參考價值

個倉暫時得兩張leap call tsla 22年一月 500蚊 每年roll forward，咁樣好似賺得最多

五石散

走咗AAPL Leap call?

講到NVDA張卡世界末日咁 明明年年出新卡都係有問題 你咪又係焗住用
CPU又係年年俾人話有漏洞會俾人hack 你咪又係焗住用
windows 每個patch都有問題 你咪又係焗住用
IOS android都有bugs 你咪又係焗住用

又笑石仔

又嚟迫害石仔

點解個個都笑石仔

首選幫襯本地小店！

tesla升 張call又要縮iv
縮還縮, 唔洗縮咁多架嘛
好想割左佢

heat project mk張圖

有無手足開市執nvda平貨

我想

新人留名
要多謝SOFI 自動熔斷機制 令我可以長hold tsla appl msft

賺少少走左啦 tsla 未來10年升幅一定跑贏aapl

買左咩？ 縮iv咁抵，俾我買幾張

咪玩啦

又改名

肺炎有無期貨/option?
或者有無咩可以落注肺炎疫情地方

石仔好蝦咩

石仔變牙彪不是夢

我講完我先發現係釣女bra

拆左400！

仲縮??岩岩先縮到個點咋WOR

做咩今次改名連名個FORMAT都唔同埋

外國啲賭網

石仔其實好好人

都就黎變公廁書 洗鬼去博客來

發現屌女巴改親d名都同佢行反方向，好似以前叫咩sh/戒期權，屌女巴全部都調返轉黎做，今次改fuckgal會唔會以後都無女屌

自燈

加甜

我有1，互相share睇

講笑

入左好多咩

敢講野之前我都mon左兩三個月

餐肉巴做乜咁怕羞

自私睇

任買架wo

509@8

我都唔想

你兩個

Sh囉 可以點jack

514@5

不嬲都怕醜
一開始咩都唔識(而家都係)
淨係買AMD NVDA AMZN
你地講D ticker無個識唔敢john 話題

我逐隻search

吉田果邊應該好多575苦主

星期一開市NVDA 唔知會點呢

星期一連480 都變苦主

紋完我驚你地怕醜
所以為左大家 就算啦

聽日會大升定freefall 好緊張

找數啦你

30%升，70%跌

穿480先入返

9月頭低位470，有冇機會穿

收唒你地頭 聽日會瘋狂玩燈制撚狗

乜都有可能

似係30%連登仔睇升, 70%連登仔睇跌

好多人「以前嗰套」香港係仲有基本法治保證
可以搵到方便錢，樓市仲保值畀大家炒樓

但當你問想要咩議會制度，要比例代表定多票就會無所謂
連投票都唔睇簡介政績政壇，單睇包裝....

我都mon咗一排先敢出聲
驚畀人笑

怕咩 我都係出左聲先輸錢 完全無問題

呢個區除咗石巴同小西，根本無人會認真討論，講咩都無所謂啦

餐肉巴應該對呢d gpu/ cpu好熟

美股認真鳩up區

後市問題一律熔斷

成個星期無上 多左個風火輪

本行黎嘛
如果2017年我識玩美股

如果2017入咗amd

各位睇聽日升定跌

唔升唔跌

聽日熔

珍

搞緊笑 大把高手

盤前free fall俾我走返d sqqq先

台巴，好巴，薛巴都認真分享㗎！
如有遺漏，唔好介意

有冇人買銀行股撈底？

仲有P巴

晨早買左BAC

其實我都有啲心動想撈
但係我覺得而家價值投資
已經唔再係將個重點放喺買distressed value
而係睇企業創造嘅新價值

入少少可以，但主倉都係科技股為主好似好d

呢隻巴菲特都買左唔少

但科技股太貴，一大回調就要等好耐先上番

而家跌咗落嚟其實唔算貴
如果睇P/E, FB AAPL MSFT 都係30頭，我覺得算合理

買左唔係好多, 成個倉5%左右, 其實都好穩陣, 而家跌又唔會點跌, 等經濟好番慢慢上番去, 平衡番個倉

真係要等熔斷先叫回調

你睇下3月先 科技股跌得快升得快你睇下BA 同TSLA 同V呢D 就知

熔斷先叫回調
咁drop to 0先叫熔斷

公平咩

巴打社科人？識Gary King

我好認真嫁

AAPL 400中都貴

我買左AAPL105 put

星期一決定你張put命運

睇書有冇用?

咁啱睇過姐

有
睇書未必令你發到達
但可以減少Risk of ruin / IFC 機會

開始想接觸OPTION，有冇好書介紹下?

不過，這本書也不能讓你發達，它最多只能讓你失敗得不太快……
三本書其實都不能讓你發達的，因為要在市場賺錢所需的知識還遠超這些，更多的是來自市場的教導，看書只是幫助一點點，但當長時期累積那些一點點，及配合長時期的交易經驗，賺錢的可能性及穩定性就會大大提升，所以在市場活得夠長命會是最大優勢。
送給大家我最喜歡Jesse Livermore的一句：

有錢人 call c
一隻就買左4000鎂
我成個美股portfolio 都冇你一隻咁多

巴打識野，睇kerry

AAPL 77

之前呢度有個巴打介紹，睇完覺得學到嘢
不過覺得佢個估計好似忽視咗QE嘅影響

暴巴頭Post 好似有推介過??

WSB睇下人地賭到零

香港我覺得佢最有料

HSBC

咩係Jennifer Lawrence ?

巴打有無跟佢入z，隻野好正

邊個post

幾錢買？

Tsm

無錢了跟佢hold住一半cash

巴打識貨

未到底點撈

HSBC出名快...跌

我都後悔自己買得太快手

你可以改名
HSBC(一入即跌）

我都想依家有賺既情況下拎返cash等跌

聽日drop to zero

你TSLA已經係咁
有冇趁機會減比例？
記得你同喵巴TSLA都係最重倉

Why not

依個搞笑啦，搵宋朝嚟打飛機

咁人地都可以用羅馬同拜占庭嚟串鳩支那啦

仲要人地羅馬同拜占庭完勝支那咁多個朝代添

睇下星期一咩環境
最怕自己烏鴉手一放即升

又嚟鞭

冇得怕

牙石

又係你 溫豬啦

做完節等車呀

石仔星期五話佢自己作為一個專業嘅trader
星期五會大跌

大陸無GOOGLE, 無Media
大陸人WeChat 傳訊息用capture screen
所有資訊無任何求真方式

你問下小西巴lol
短期我自己都唔識睇

唔好再追擊石仔了

我估計係星期一開市頭一個幾鐘跌，之後又彈，收綠
因為panic傻散會見返家鄉就貨，大户會遲少少先開機

TSLA入市時機要好睇TA ...

間中有呢d bug架啦 無傷大雅

人生太短 槓桿要大

life is long gamma

吓呢啲通常一張0.01

又bin

做緊cover call

牙彪

NVDA明明就番學鄉又出單咁既野

咁你問你佢地幾錢買？
如果$350樓下
SH又冇咩所謂
$400樓上買
我個人認為孖唔過
當然
你唔睇市
唔panic sell
幾錢買都可以SH

但個portfolio 學小西講
Diversify好d

加貨

真係跌到依個價
我諗依度會消失9成人…

世界末日啦

慢慢等 aapl 103 唔買我都dum左心

股災就會有呢個價

會吐血

不過乜都有可能發生
美股真係極度追漲殺跌
升起上嚟可以冇入場位
跌起上嚟冇break

石仔幾個月前睇 tsm 52 隕石能量頂

印象比較深刻就當時好多巴打炒AMD輪回大法

隕石能量頂即係有幾堅

春江鴨！高稅率股票近來表現突出 高盛：川普連任機率高

高盛
trump玩撚完了

又燈

一樣但過左breakeven了

暴巴連日文都識

暴巴個名本身已經係日文

又要考N1了

狀態麻麻

新手想學 可以點入手

睇殘體

俾$番學

有無邊間介紹

捉到老鼠就係好貓

M-16同AK-47就係好例子，美軍勁鐘意用AK

我番Pasona。

不過呢，你可以試下台灣online 班打好個底先，日文台灣教得好，而且教法好唔同。